\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{tikz} %Package de dessin

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\DecimalMathComma % Pas d'espace après la virgule en mode mathématique
	\noindent Simon \bsc{Léonard} 2\up{de}8 
	\begin{center}\Large{Les oiseaux et le poisson}\end{center}

	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[>=latex,x=0.2cm,y=0.2cm]
			%Segments
			\draw (0,0) -- (0,30) node[left, midway] {$30$}; %Arbre 30m
			\draw (50,0) -- (50,20) node[right, midway] {$20$}; %Arbre 20m
			\draw (0,0) -- (50,0); %écart entre les 2 arbres
			\draw (0,30) -- (20,0) node[above, midway, sloped] {$\sqrt{x^2+900}$}; %Trajectoire oiseau A
			\draw (50,20) -- (20,0) node[above, midway, sloped] {$\sqrt{(50-x)^2+400}$}; %Trajectoire oiseau B

			%Mesures complémentaire
			\draw[opacity=0] (0,0) -- (20,0) node[above, midway, opacity=100] {$x$}; %BP
			\draw[opacity=0] (20,0) -- (50,0) node[above, midway, opacity=100] {$50-x$};%PC
			\draw[<->,color=black] (0,-2) -- (50,-2) node[below, midway] {$50$}; %double flèche

			%Angles
			\draw (1.4415806018707773,0.) -- (1.4415806018707773,1.441580601870777) -- (0.,1.4415806018707773) -- (0.,0.) -- cycle; 
			\draw (50.,1.4415806018707773) -- (48.558419398129224,1.4415806018707773) -- (48.558419398129224,0.) -- (50.,0.) -- cycle;

			%Point A
			\draw[fill=black] (0,30) circle (1.5pt);
			\draw[color=black] (1,31.5) node {$A$};
			%Point D
			\draw[fill=black] (50,20) circle (1.5pt);
			\draw[color=black] (51,21.5) node {$D$};
			%Point P
			\draw[fill=black] (20,0) circle (1.5pt);
			\draw[color=black] (20.5,2) node {$P$};
			%Point B
			\draw[fill=black] (0,0) circle (1.5pt);
			\draw[color=black] (-1,1.5) node {$B$};
			%Point C
			\draw[fill=black] (50,0) circle (1.5pt);
			\draw[color=black] (51.5,1.5) node {$C$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}

	Je cherche la valeur de $x$ pour laquelle $AP=DP$. Pour cela, il faut que je puisse exprimer les longeurs $AP$ et $DP$. 
	\newline$AP$ est l'hypoténuse du triangle $ABP$ rectangle en $B$. Je peux donc utiliser le théorème de Pythagore :
	
	$$\begin{aligned}
		BP^2+AB^2&=AP^2\\
		\sqrt{BP^2+AB^2}&=AP\\
		\sqrt{x^2+900}&=AP
	\end{aligned}$$

	De même, $DP$ est l'hypoténuse du triangle $DPC$ rectancle en $C$. Sont côté $PC$ est de longeur $50-x$ mètres. Je peux donc utiliser le théorème de Pythagore :

	$$\begin{aligned}
		PC^2+DC^2&=DP^2\\
		\sqrt{PC^2+DC^2}&=DP\\
		\sqrt{(50-x)^2+400}&=DP
	\end{aligned}$$

	Je peux donc maintenant poser l'équation qui va me permettre de trouver $x$ : 
	$$\begin{aligned}
		AP&=DP\\
		\sqrt{x^2+900}&=\sqrt{(50-x)^2+400}\\
		x^2+900&=(50-x)^2+400\\
		x^2+900&=2500-100x+x^2+400\\
		900-2900&=-100x\\
		2000&=100x\\
		20&=x
	\end{aligned}$$

	Le poisson doit être à $20$ mètres du premier arbre pour que les deux oiseaux arrives en même temps sur lui.
\end{document}